港大專家稱過期催淚彈加熱後或會釋出山埃等有毒氣體

警方被質疑在近期的警民衝突，曾使用過期催淚彈。港大理學院講師麥嘉慧表示，催淚彈的成分 CS催淚毒氣有效期應為3至5年。她說 CS氣體屬複雜化學結構，可能隨着長時間存放而降解，不排除催淚彈發射後經加熱會釋出其他有毒氣體，例如山埃、光氣等窒息性氣體。

麥嘉慧在本台節目《千禧年代》表示，過期催淚彈釋出其他有毒氣體的濃度，要視乎施放地點的空間有多大等因素，很難一概而論；但同時，過期催淚彈亦有機會因為加熱機制失效未能釋出 CS催淚毒氣，令警方使用後未能控制示威者，令自己更危險。

麥嘉慧又說，有文獻指出，短時間接觸大劑量催淚氣體，或低劑量但長期接觸，都會對身體造成不同程度而長期的損害。

個專家係咪藍絲架？

8.9 機場萬人接機
開始時間： 2019年8月9日下午1 點起
地點 ： 一號客運大樓機場接機大堂
1. 不申請不反對通知書
2. 和平靜坐，不衝擊不破壞不入禁區
3. Be water
4. 促政府答應五大訴求
5. 停止暴力打壓示威遊行
少你一個真係少好多
今日1:00 機場見

專家中立啲好

不排除催淚性神經毒氣發射後經加熱會釋出其他有毒氣體，例如山埃、光氣等窒息性氣體。

大家要改口啦, 催淚彈即係催淚性神經毒氣, 唔好比催淚彈個名減弱殺傷威力

催淚彈 = 催淚性神經毒氣 / 催淚性神經毒氣集束榴彈 / 手擲式催淚性神經毒氣榴彈 / 催淚性神經毒素水劑海綿彈 = 大口徑橡膠榴彈 / 橡膠榴彈橡膠子彈 = 橡膠警棍彈 / 警棍彈布袋彈= 布袋鉛彈

[催淚性神經毒氣]第一次鎮壓用武器正名戰爭

佢呢句係話黑警做野無效率

如果班狗明知過期彈有神經毒氣都照對平民用，可以煲大呢一點喎。警方對平民使用生化武器，分分鐘可以叫聯合國介入維和喎。

有無文宣組整d「你知道嗎？」黎廣傳下
黑警危害安全

假設另一個平行時空
施放對象係恐怖分子？

我剩係知管理彈藥庫個班人, 沒有做好管理彈藥保養
涉嫌公職人員行為失當

故意對平民用生化武器係外國好大鑊架，應該煲大呢一點向外國宣傳下。呢個已經可以係外國出兵理由嚟架喇。

生化武器 攻擊平民 呢招已經夠

係全球國際金融城市 施放化武

唔好上鋼上線

借推

既然民間記者會都開到，我地下一步係咪可以成立民間調查委員會？

江蛇準備好點答未